{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Vajan vett ja p√§ikesepaistet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese seemnena."},{"text":"Mul on vaja vihma, et kasvada k√µrgeks."},{"text":"Armastan olla p√§ikese k√§es."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Sa tunned mu armsat l√µhna."},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja oran≈æ (m√µnikord lilla!)"},{"text":"J√§nesed nagu mina toorelt."},{"text":"Ma olen hea salatis."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Jalats","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning tugeva pakiruumiga. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju harusid."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja olen magus ja √ºmmargune. Sa v√µid mulle s√º√ºa rohelist, punast v√µi lillat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"M√µned inimesed teevad minust mahla."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad soojad ilmad."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Nupp","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad okkad ja ilusad lilled. Inimestele meeldib mulle kingituseks anda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lilled l√µhnavad v√§ga kenasti."},{"text":"Ole ettevaatlik minu m√µtteliste osade suhtes."},{"text":"Inimesed annavad mulle armastuse n√§itamiseks."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur vili, mis kasvab viinapuul. Mina olen tavaliselt seest punane v√µi roosa ja mul on mustad seemned. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sobib ideaalselt suviseks piknikuks."},{"text":"Mustad seemned v√µivad kasvada rohkem minusuguseks!"},{"text":"Olen mahlane!"}],"options":[{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk, tugev taim, mis kasvab vees v√µi maal. Mul on √µ√µnsad, puitunud varred. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pandadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"M√µned inimesed teevad minust maju."},{"text":"Kasvan v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"Bambus","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pruuni v√µi punaka naha ja oran≈æi lihaga juurvili. Olen magus ja seda saab k√ºpsetada v√µi maiustada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole tavaline kartul."},{"text":"Olen harjunud tegema spetsiaalset pirukat."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mul on palju A-vitamiini."}],"options":[{"label":"Redis","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen roheline seeme, mis kasvab kauna sees. Inimesed s√∂√∂vad mind k√∂√∂giviljana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana koos √µhtus√∂√∂giga."},{"text":"Sa v√µid mind istutada ja minust kasvab rohkem."},{"text":"Vahel muhelen, et teha poolitatud hernesuppi."}],"options":[{"label":"Maap√§hklit","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"M√§√§rin ja armastan l√µngaga m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mul on pehmed kasukad ja vurrud."},{"text":"Ajan p√§rast stringi taga."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba, kui olen √µnnelik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Ma valvan su maja."},{"text":"Olen inimestele s√µber."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µndides vadistan."},{"text":"Mul on suled ja arve."},{"text":"S√∂√∂n taimi ja v√§ikseid putukaid."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Moo\" ja annan sulle piima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n p√µllul rohtu."},{"text":"Ô∏è Mul on mustvalged laigud."},{"text":"Elan talus."}],"options":[{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Lambad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Ma h√ºppan ringi ja mul on pikad k√µrvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Mind v√µib leida aedadest ja p√µldudelt."}],"options":[{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen d≈æungli kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur lakk √ºmber pea."},{"text":"Olen suur kass."},{"text":"Teised loomad kardavad mu h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Elevant","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on laigud √ºle kogu keha."},{"text":"Olen k√µige pikem loom."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mul on √ºle kogu keha mustvalged triibud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu triibud on ainulaadsed iga√ºhele meist."},{"text":"S√∂√∂n rohtu ja taimi."},{"text":"Elan l√µvidega Aafrikas."}],"options":[{"label":"Panda","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Vadistan ja liuglen k√µhuli lumes ja j√§√§s. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib ookeanist kala s√º√ºa."},{"text":"Ô∏è Olen mustvalge ja ei saa lennata."},{"text":"Elan k√ºlmades ja j√§istes kohtades nagu Antarktika."}],"options":[{"label":"Kajakas","isCorrect":false},{"label":"Penguin","isCorrect":true},{"label":"Pardike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mul on pakiruum ja suured k√µrvad. Kasutan oma pakiruumi asjade √ºlesv√µtmiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla hall v√µi pruun."},{"text":"Mulle meeldivad maap√§hklid!"},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}